Part 1

1. Today you do what?
Q: kyou anata wa nani o shimas ka?
A: kyou watashi wa shukudai o shimas.

2. You study this evening, until morning?
Q: kon ya anata wa benkyou o asa made shimas ka?
A: hai, kon ya watashi wa benkyou o asa made shimas.

3. You do homework now?
Q: anata wa ima shukudai o shimas ka?
A: hai, watashi wa ima shukudai o shimas.

4. When you study?
Q: itsu anata wa benkyou o shimas ka?
A: ima watashi wa benkyou o shimas.

5. Your father does shopping this evening?
Q: anata no chichi wa kon ya kaimono o shimas ka?
A: hai, watashi no chichi wa kon ya kaiomono o shimas.

6. This afternoon you are going to cook. You go to a pub, after that?
Q: kyou no hiru anata wa ryouri o shimas. sore kara anata wa pabu ni ikimas ka?
A: hai, watashi wa sore kara pabu ni ikimas.

7. After this, you play game? or study?
Q: kore kara anata wa ge-mu o shimas ka? Soretomo benkyou o shimas ka?
A: kore kara watashi wa benkyou o shimas.

8. Your family will have a meal now?
Q: anata no kazokou wa ima shokuji o shimas ka?
A: hai, watashi no kazokou wa ima shokuji o shimas.

9. When you will go for a walk?
Q: itsu anata wa sanpo o shimas ka?
A: ashita watashi wa sanpo o shimas.

10. Your friend’s mother does laundry with hand? or with a washing machine?
Q: anata no tomodachi no haha wa sentaku o te de shimas ka? Soretomo sentaku ki de shimas ka?
A: watashi no tomodachi no haha wa sentaku ki de sentaku o shimas.


Part 2

1. This homework is not my homework.
Kono shukudai wa watashi no shukudai dewa arimasen.
2. This evening, my parents don’t come home.
Kon ya, watashi no ryoushin wa ie niwa kaerimasen.
3. I don’t do cleaning until tomorrow morning.
Watashi wa ashita no asa made souji wa shimasen
4. My friends don't come to Rynek tonight.
Watashi no tomodachi wa kon ya Rynek niwa kimasen.
5. My money is not in my bag now.
Watashi no okane wa ima watashi no kaban niwa arimasen.
6. I’m not at home until evening today.
Kyou watashi wa yoru made ie niwa imasen.
7. Children don't play game until Christmas.
X-mas made kodomo wa ge-mu wa shimasen.

